[你納幾多稅?] 500套國產防暴裝抵港

警方鑑於近期連串警民衝突防暴護甲損耗大增，加上暴力示威者使用的武器更具殺傷力，為保護前線警員人身安全，據悉警隊早前向內地訂購大批輕便及靈活使用的防暴護甲，首五百套已運抵香港，並分發給新界南、東九龍及港島三大總區的衝鋒隊使用，並已有警員率先試穿。

每套五千元 防彈輕身 多國採用

據了解，該款防暴護甲由廣州一間科技公司研發，防護組件包括前胸、後背、上肢、下肢及手套，每套售價五千元。據介紹，該套防暴護甲與防彈衣結合為一，集防刺、耐衝擊、阻燃、防彈等功能於一身。

此外，該防暴護甲由防暴層、阻燃複合層、防彈層及緩衝層組成，防暴層採用高韌材料製成，能抵禦一百焦耳動能打擊，阻燃複合層由多種材料組合而成，阻燃能力良好，防彈層更可抵擋由一般手槍發射的子彈，提高穿着舒適度。該套新裝備的總重量近八公斤，相較沿用的護甲更輕，可有效提升防暴警員的防禦能力及運行速度。據知相關產品除供應內地解放軍、武警及公安外，更出口至亞洲多個國家及地區。

借位
(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！